**長庚醫院站**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[龜山區](../Page/龜山區.md "wikilink")，為[桃園捷運機場線的](../Page/桃園捷運機場線.md "wikilink")[捷運車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

## 車站構造

  - 高架車站，設有兩座島式月台及四股軌道，站體長約92.3公尺，寬約38.6公尺，設有1處出入口，2座[無障礙電梯](../Page/無障礙.md "wikilink")，車站所在地的海拔為250公尺。
  - 本站為高架兩層之車站。
  - 第1月台為[普通車往](../Page/桃園捷運普通車.md "wikilink")[中壢方向](../Page/環北站.md "wikilink")，第2月台為[直達車往](../Page/桃園捷運機場線直達車.md "wikilink")[機場](../Page/機場第二航廈站.md "wikilink")、[中壢方向](../Page/環北站.md "wikilink")，第3月台為[直達車往](../Page/桃園捷運機場線直達車.md "wikilink")[台北方向](../Page/台北車站_\(桃園捷運\).md "wikilink")，第4月台為[普通車往](../Page/桃園捷運普通車.md "wikilink")[台北方向](../Page/台北車站_\(桃園捷運\).md "wikilink")。
  - 由於此站的出口數不足，所以此站會進行改建工程，將於此站旁的加油站用地增加1個出口。

### 車站樓層

[機場捷運長庚醫院站月台.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:機場捷運長庚醫院站月台.jpg "fig:機場捷運長庚醫院站月台.jpg")層，往林口(北)方向。\]\]

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地上<br />
三樓</strong></p></td>
<td><p><span style="color:{{桃園捷運色彩|機}};"><strong>①</strong></span>號月台</p></td>
<td><p>←<a href="../Page/桃園捷運普通車.md" title="wikilink">普通車</a> 往<a href="../Page/環北站.md" title="wikilink">環北方向</a><small>（<a href="../Page/林口站_(桃園捷運).md" title="wikilink">林口站</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，普通車左側開門，直達車右側開門</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="color:{{桃園捷運色彩|機}};"><strong>②</strong></span>號月台</p></td>
<td><p>←<a href="../Page/桃園捷運機場線直達車.md" title="wikilink">直達車</a> 往<a href="../Page/環北站.md" title="wikilink">環北</a>／<a href="../Page/機場第二航廈站.md" title="wikilink">機場第二航廈方向</a><small>（<a href="../Page/機場第一航廈站.md" title="wikilink">機場第一航廈站</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="color:{{桃園捷運色彩|機}};"><strong>③</strong></span>號月台</p></td>
<td><p>　<a href="../Page/桃園捷運機場線直達車.md" title="wikilink">直達車</a> 往<a href="../Page/臺北車站_(桃園捷運).md" title="wikilink">台北方向</a><small>（<a href="../Page/新北產業園區站.md" title="wikilink">新北產業園區站</a>）→</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，普通車左側開門，直達車右側開門</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="color:{{桃園捷運色彩|機}};"><strong>④</strong></span>號月台</p></td>
<td><p>　<a href="../Page/桃園捷運普通車.md" title="wikilink">普通車</a> 往<a href="../Page/臺北車站_(桃園捷運).md" title="wikilink">台北方向</a><small>（<a href="../Page/體育大學站.md" title="wikilink">體育大學站</a>）→</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地上<br />
二樓</strong></p></td>
<td><p>穿堂層</p></td>
<td><p>車站大廳、詢問處、<a href="../Page/自動售票機.md" title="wikilink">自動售票機</a>、<a href="../Page/驗票閘門.md" title="wikilink">驗票閘門</a>、洗手間<small>（站體北側付費區內）</small>、連往<a href="../Page/環球購物中心.md" title="wikilink">環球購物中心桃園A</a>8館的一個出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地面</strong></p></td>
<td><p>大廳</p></td>
<td><p>出入口、車站大廳</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 利用狀況

[桃園機場捷運長庚醫院站立牌.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:桃園機場捷運長庚醫院站立牌.jpg "fig:桃園機場捷運長庚醫院站立牌.jpg")
[Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_2.jpg "fig:Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_2.jpg")
[A8_Mall_Hotel.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:A8_Mall_Hotel.JPG "fig:A8_Mall_Hotel.JPG")[Taoyuan_Metro_A8_Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_Platform_2017-02-25.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taoyuan_Metro_A8_Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_Platform_2017-02-25.jpg "fig:Taoyuan_Metro_A8_Chang_Gung_Memorial_Hospital_Station_Platform_2017-02-25.jpg")

[機場捷運長庚醫院站階梯.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:機場捷運長庚醫院站階梯.jpg "fig:機場捷運長庚醫院站階梯.jpg")
車站則位於[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[龜山區文化一路與復興一路交口](../Page/龜山區.md "wikilink")，車站代碼為**A8**，所在地老地名為**菜公堂**。

### 聯合開發

  - 本站聯合開發案面積約1.2[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，由[交通部高速鐵路工程局](../Page/交通部高速鐵路工程局.md "wikilink")、[長庚紀念醫院及](../Page/長庚紀念醫院.md "wikilink")[台塑關係企業](../Page/台塑關係企業.md "wikilink")[亞朔開發股份有限公司達成協議](../Page/台塑關係企業.md "wikilink")，以共構案的方式開發出住商混合的場站設施，分為商場、飯店、住宅及車站設施等四個部分，此案為台塑集團首度跨入商用不動產開發經營的案例\[1\]。

<!-- end list -->

  - 本站投資機構為[長庚醫療財團法人及亞朔開發](../Page/長庚醫療財團法人.md "wikilink")，興建地下4層、地上18層之住商混合大樓。本開發大樓可開發項目包括[百貨零售](../Page/商場.md "wikilink")、[住宅](../Page/住宅.md "wikilink")、[旅館及](../Page/旅館.md "wikilink")[辦公室等](../Page/辦公室.md "wikilink")。\[2\]
  - 本聯合開發案，台塑集團在營建工程開發完成後，將委外由專業管理團隊負責實際的營運。其中，飯店部分由走平價路線的[麗寶建設旗下的](../Page/麗寶建設.md "wikilink")[福容大飯店取得](../Page/福容大飯店.md "wikilink")20年的營運權，商場部分則由[冠德建設旗下的](../Page/冠德建設.md "wikilink")[環球購物中心負責](../Page/環球購物中心.md "wikilink")；長庚醫院則還可按照當初的開發協議，依土地權益配回一百戶左右的新屋及辦公樓可供租售\[3\]。
  - 2015年4月聯合開發案工程竣工。
  - 環球購物中心桃園A8店，於2015年11月27日開幕，占地2,800坪，營業樓層為地下一樓至地上二樓。\[4\]

## 車站週邊

  - [林口](../Page/龜山區.md "wikilink")[長庚醫院](../Page/長庚醫療財團法人.md "wikilink")
  - 桃園市龜山區文欣國民小學
  - [桃園市立大崗國民中學](../Page/桃園市立大崗國民中學.md "wikilink")
  - [中山高速公路](../Page/中山高速公路.md "wikilink")[林口交流道](../Page/林口交流道.md "wikilink")
  - [環球購物中心桃園A](../Page/環球購物中心.md "wikilink")8店
  - [福容大飯店](../Page/福容大飯店.md "wikilink")[機場捷運A](../Page/機場捷運.md "wikilink")8館
  - 林口工業區
  - [台灣菸酒股份有限公司](../Page/台灣菸酒股份有限公司.md "wikilink")[桃園酒廠](../Page/桃園酒廠.md "wikilink")
  - [桃園市公共自行車租賃系統](../Page/桃園市公共自行車租賃系統.md "wikilink") 捷運長庚醫院站(A8)

## 公車資訊

  - **[台北客運](../Page/台北客運.md "wikilink")：**
      - **<font color="red">920</font>** 林口-捷運府中站
      - **<font color="red">925</font>** 蘆洲-林口
      - **<font color="red">948</font>** 林口-板橋公車站

<!-- end list -->

  - **[大都會客運](../Page/大都會客運.md "wikilink")：**
      - **<font color="red">937</font>** 林口-圓山

<!-- end list -->

  - **[三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")：**
      - **<font color="red">786</font>** 公西－板橋
      - **<font color="green">786區</font>** 公西－捷運新莊站（新莊郵局）
      - **<font color="red">822</font>** 五股立體停車場－林口長庚醫院
      - **<font color="red">858</font>** 樹林－林口長庚醫院
      - **<font color="red">898</font>** 迴龍－長庚醫院
      - **<font color="red">936</font>** 林口-捷運圓山站
      - **<font color="red">945</font>** 林口-松山機場
      - **<font color="red">946</font>** 林口-內湖科技園區
      - **<font color="red">986</font>**
        [捷運徐匯中學站-桃園機場](../Page/捷運機場線先導公車.md "wikilink")
      - **<font color="red">1209</font>** 公西站-捷運北門站(經林口國宅)
      - **<font color="red">1210</font>** 新北市林口區→國 1→臺北市北門
      - **<font color="red">1211</font>**
        長庚大學-[20px中山高](../Page/檔案:TWHW1.svg.md "wikilink")-臺北市政府
      - **<font color="red">1212</font>**
        桃園市龜山區→[20px中山高](../Page/檔案:TWHW1.svg.md "wikilink")→三重區

<!-- end list -->

  - **[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")：**
      - **<font color="red">202</font>** 體育大學-工四工業區
      - **<font color="red">L315</font>** 大坑紅線(林口長庚-桃園海洋館)
      - **<font color="blue">L316</font>** 大坑藍線(林口長庚-桃園海洋館)
      - **<font color="red">L317、L318</font>** 長庚醫院紅線(起訖點均為龜山區公所)
      - **<font color="blue">L319</font>** 長庚醫院藍線(起訖點均為龜山區公所)
      - **<font color="green">L320</font>** 長庚直達綠線(龜山區公所-林口長庚)
      - **<font color="yellow">L321</font>** 長庚直達黃線(龜山區公所-林口長庚)
      - **<font color="red">L326</font>** 坪頂線(長庚國小-林口長庚)
      - **<font color="red">L501</font>** 紅線(紅土厝(和平村)-長庚桃園分院)
      - **<font color="blue">L502</font>** 藍線(大觀路 1152 號-長庚桃園分院)
      - **<font color="green">L301</font>** 綠線(蘆竹區公所-林口長庚)
      - **<font color="red">L511</font>** 愛心福利 A 線(藍埔活動中心-林口長庚醫院)
      - **<font color="red">L512</font>** 愛心福利 B 線(埔頂-林口長庚醫院)
      - **<font color="red">L513</font>** 愛心福利 C 線(白玉-林口長庚醫院)
      - **<font color="red">L515</font>** 愛心福利 D 線(富林社區-長庚桃園分院)
      - **<font color="red">L606</font>** 長庚醫院線(永安漁港-林口長庚醫院)
      - **<font color="red">5063</font>** 桃園-醒吾中學
      - **<font color="red">5116</font>** 桃園-臺北長庚醫院

<!-- end list -->

  - **[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[中壢客運聯營](../Page/中壢客運.md "wikilink")：**
      - **<font color="red">701</font>** 龍潭-長庚醫院
      - **<font color="red">702</font>** 大溪-長庚醫院

## 歷史

  - 2017年3月2日，隨著機場捷運「[臺北車站](../Page/臺北車站_\(桃園捷運\).md "wikilink")—[環北](../Page/環北站.md "wikilink")」段正式通車而啟用\[5\]。

## 鄰近車站

|-

## 參考資料

[Category:龜山區鐵路車站](../Category/龜山區鐵路車站.md "wikilink")
[Category:2017年启用的铁路车站](../Category/2017年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:2017年台灣建立](../Category/2017年台灣建立.md "wikilink")
[Category:臺灣桃園國際機場捷運車站](../Category/臺灣桃園國際機場捷運車站.md "wikilink")
[Category:以醫院命名的臺灣鐵路車站](../Category/以醫院命名的臺灣鐵路車站.md "wikilink")

1.  [台塑結盟福容冠德跨旅館商場 機場捷運A8站分3區
    福容獲20年經營權《蘋果日報》](http://www.appledaily.com.tw/appledaily/article/finance/20110415/33319523)

2.

3.  [A8「雙子星」收割 台塑淘金30億 《風傳媒》](http://www.storm.mg/article/21996)

4.

5.